\begin{frame}{Wo benötigt man heute Passwörter?}
    \begin{itemize}
        \item Zugangssicherung
        \note{\textbf{Zugangssicherung}\\
        - Zugang zu eigene Daten und Eigentum\\}
        \begin{itemize}
            \item PCs
            \note{\textbf{Zugangssicherung PCs}\\
            - BIOS, HDD-Verschlüsselung, Login\\}
            \item elektronische Türschlösser
        \end{itemize}
        \pause
        \item Banking
        \begin{itemize}
            \item Kreditkarte
            \item Onlinebanking
            \item Paypal
            \item Kryptowährungen
        \end{itemize}
        \pause
        \item Shopping
        \begin{itemize}
            \item Amazon
            \item ebay
        \end{itemize}
        \pause
        \item Soziale Netzwerke
        \note{\textbf{Soziale Netzwerke}\\
        - Gefahr von Phishing\\
        - Verteilung von Viren\\
        - Identitätsdiebstahl\\
        - andere in Misskredit bringen\\}
        \begin{itemize}
            \item Facebook
            \item Twitter
            \item Foren
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wo benötigt man heute Passwörter?}
    \begin{itemize}
        \item Behörden
        \begin{itemize}
            \item elektronischer Personalausweis\footnote{\cite[vgl.][]{ccc:epa}} \footnote{\cite[vgl.][]{chaosradio:epa}}
            \note{\textbf{ePa}\\
            - PIN für Onlinenutzung\\
            }
            \item De-Mail\footnote{\cite[vgl.][]{mediaccc:bullshit}}
        \end{itemize}
        \pause
        \item Kommunikation
        \begin{itemize}
            \item Handy / Smartphone
            \note{\textbf{Handy}\\
            - PIN\\
            - Displaysperre\\
            - Verschlüsselung\\
            - Providerzugang\\}
            \item E-Mail
            \note{\textbf{E-Mail}\\
            - Accountkennwort\\
            - Verschlüsselung\\}
            %\pause
            %\item Messenger
            \item Internetprovider
            \item WLAN
        \end{itemize}
        \pause
        \item Dateien
        \begin{itemize}
            \item Office-Dokumente
            \item ZIP-Dateien
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Wo benötigt man heute Passwörter?}
    \begin{itemize}
        \item Spiele
        \note{\textbf{Spiele}\\
        - Spieleaccounts können gerne mehrere 1000 Euro wert sein\\
        - Gegenstände in Spielen werden teuer gehandelt\\
        }
        \begin{itemize}
            \item Steam
            \item PSN
            \item battle.net
        \end{itemize}
        \pause
        \item Internet of Things (IoT)\footnote{\cite[vgl.][]{kaspersky:iot}}
            \note{\textbf{IoT}\\
            - Ausspionieren durch Fremde\\
            - Übernahme durch Bot-Netze\\
            }
        \begin{itemize}
            \item IoT-Provider
            \item Geräte
        \end{itemize}
        \pause
        \item sonstige Webdienste
        \begin{itemize}
            \item Dropbox
            \item Geocaching
            \item Web-Hoster
            \item CeBit
            \item Spotify
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}